<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Tiv4n</title>
    <link>https://Tiv4n.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Tiv4n</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>IT-it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 06 Jan 2023 12:40:58 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://Tiv4n.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Intro</title>
      <link>https://Tiv4n.github.io/posts/burpsuiteacademy/intro/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 12:40:58 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://Tiv4n.github.io/posts/burpsuiteacademy/intro/</guid>
      <description>In questa serie voglio approfondire l&amp;rsquo;accademy offerta da portswigger per imparare a conoscere, individuare e sfruttare le vulnerabilità web.
La Web Security Academy consiste in una vasta gamma di lezioni che comprendono la maggior parte delle vulnerabilità web presenti nelle applicazioni odierne. Le varie lezioni ti spiegano prima di cosa si tratta, successivamente ti spiegano come individuarla, sfruttarla ed eventualmente a imparare ad utilizzare alcuni metodi di evasione quando si cerca di mitigare la vulnerabilità senza risolverla (succede spesso).</description>
      <content>&lt;p&gt;In questa serie voglio approfondire l&amp;rsquo;accademy offerta da portswigger per imparare a conoscere, individuare e sfruttare le vulnerabilità web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La &lt;a href=&#34;https://portswigger.net/web-security&#34;&gt;Web Security Academy&lt;/a&gt; consiste in una vasta gamma di lezioni che comprendono la maggior parte delle vulnerabilità web presenti nelle applicazioni odierne.
Le varie lezioni ti spiegano prima di cosa si tratta, successivamente ti spiegano come individuarla, sfruttarla ed eventualmente a imparare ad utilizzare alcuni metodi di evasione quando si cerca di mitigare la vulnerabilità senza risolverla (succede spesso).
La cosa veramente utile è la possibilità di fare i vari laboratori per capire come funzionano le vulnerabilità dal punto di vista pratico. Anche se alcuni laboratori sono un po&#39; complessi da capire all&amp;rsquo;inizio, penso che sia una risorsa estremamente utile che ti prepara in modo adeguato alle prime sfide nel tuo percorso lavorativo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se vuoi approfondire o farmi domande, invia una mail a: &lt;a href=&#34;mailto:tiv4n@proton.me&#34;&gt;tiv4n@proton.me&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>Da dove iniziare</title>
      <link>https://Tiv4n.github.io/posts/inizio/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2023 19:55:21 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://Tiv4n.github.io/posts/inizio/</guid>
      <description>Intro Ormai due anni fa, ho deciso che avrei intrapreso il mio percorso nella sicurezza informatica. Arrivo da un percorso di studi che si è sempre avvicinato a questi temi fino a sfiorarne alcuni angoli, senza mai addentrarsi nei dettagli.
Durante il primo lockdown mi sono reso conto di aver sempre voluto &amp;ldquo;fare l&amp;rsquo;hacker&amp;rdquo; però non ho mai preso seriamente in considerazione la cosa, declassando la mia passione ad una fissazione dovuta a serie e film sul tema.</description>
      <content>&lt;h2 id=&#34;intro&#34;&gt;Intro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ormai due anni fa, ho deciso che avrei intrapreso il mio percorso nella sicurezza informatica.
Arrivo da un percorso di studi che si è sempre avvicinato a questi temi fino a sfiorarne alcuni angoli,
senza mai addentrarsi nei dettagli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Durante il primo lockdown mi sono reso conto di aver sempre voluto &amp;ldquo;fare l&amp;rsquo;hacker&amp;rdquo; però non ho mai preso seriamente in considerazione la cosa, declassando la mia passione ad una fissazione dovuta a serie e film sul tema.
Durante quel periodo, avendo molto tempo a disposizione, ho deciso di affacciarmi a questo mondo per scoprirne i dettagli e le opportunità.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cosa-sapere-prima-di-iniziare&#34;&gt;Cosa sapere prima di iniziare&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A distanza di due anni dall&amp;rsquo;inizio del mio percorso nel settore e quasi uno dall&amp;rsquo;approdo al mondo lavorativo, mi sento di dare qualche consiglio a chi si approccia a questo settore per la prima volta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prima di tutto, bisogna ricordarsi che nessuno nasce già con tutte le conoscenze e le skills necessarie per fare un buon lavoro.
L&amp;rsquo;impegno e la costanza nel tempo daranno i loro frutti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;All&amp;rsquo;inizio può capitare che ci si senta bloccati dalla enorme quantità di cose che si &amp;ldquo;dovrebbero&amp;rdquo; sapere e la fretta di imparare, con il costante pensiero di non esserne in grado. Con il tempo le conoscenze acquisite faranno affievolire questa sensazione e man mano vi renderete conto di esserne in grado.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;risorse-utili&#34;&gt;Risorse utili&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Questa lista rappresenta le risorse che ritengo molto utili per iniziare il percorso.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Università&lt;/strong&gt;: per quanto mi riguarda l&amp;rsquo;università è stata fondamentale per farmi una ottima forma mentis e analizzare in modo critico le informazioni. Mi rendo conto però che l&amp;rsquo;università non sia adatta a tutti e a volte possa essere pesante seguire corsi non molto interessati. Io penso che servano anche quelli, ma non ne parlerò qui;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Reddit&lt;/strong&gt;: io l&amp;rsquo;ho trovato molto utile per reperire informazioni e consigli quando mi sentivo bloccato;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://tryhackme.com/&#34;&gt;TryHackMe&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: molto utile, in inglese, entry level. Fa una overview iniziale su tutti i percorsi e cerca di darti una infarinatura di base per scegliere il percorso più adatto a te nel mondo lavorativo. Con i percorsi (alcune parti a pagamento) ti insegna tutte le nozioni di base.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://training.olicyber.it/&#34;&gt;olicyber&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;: modo ludico per approcciarsi alla materia e imparare bene alcuni concetti complessi. Io consiglio di partecipare alle olimpiadi italiane o alla cyberchallenge. Io ho seguito le lezioni di cyberchallenge e sono state davvero utili anche per aiutarmi nei corsi universitari. Estremamente bello e divertente, inoltre ti introduce con molta facilità alle CTF, che sono lo strumento cardine per appassionarsi alla materia;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CTF&lt;/strong&gt;: I Capture The Flag (CTF) sono delle competizioni in giro per il mondo dove delle squadre competono nel risolvere delle sfide che consistono nell&amp;rsquo;individuare e sfruttare delle vulnerabilità.
I PRO di queste competizioni sono l&amp;rsquo;enorme diversità degli argomenti trattati, il lavoro di squadra e la spinta a fare sempre meglio.
Il principale difetto invece è la quantita di tempo richiesta per giocare.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se vuoi approfondire o farmi domande, invia una mail a: &lt;a href=&#34;mailto:tiv4n@proton.me&#34;&gt;tiv4n@proton.me&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
